msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: 652eb1a39a0f8681c408f40296bb88b4\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 3\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/translations/parent_text_v2_china/en/dev_assess_tools.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 234\n"
"Project-Id-Version: 652eb1a39a0f8681c408f40296bb88b4\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-08 13:13\n"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Each child grows and learns in their own way. This tool can help you learn what activities your child can do."
msgstr "每个儿童都有自己独特的成长和学习进程，以下问题能帮你了解孩子目前的情况。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Does your child have difficulty seeing or hearing sounds like peoples’ voices or music, even with glasses or hearing aids?"
msgstr "（即使戴眼镜或使用助听器时）你的孩子看东西或听声音，比如听其他人说话或听音乐，是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you're worried about your child's eyesight or hearing, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的视力或听力，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Here are some resources that might help"
msgstr "这里有些资源，也许对你有帮助："

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "{development resources 1}"
msgstr " {development resources 1} "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Sorry, I dont' understand what you mean."
msgstr "抱歉，我没有理解你的意思。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Compared with children of the same age, does your child have difficulty walking?"
msgstr "与同龄儿童相比，你的孩子正常行走是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you're worried about your child's ability to move around, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的行走能力，也许可以听听专家的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Does your child have difficulty with self-care such as feeding or dressing him/herself?"
msgstr "你的孩子在吃饭或穿衣等生活自理方面是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you are concerned about your child's ability to take care of themselves, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的生活自理能力，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。
"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Does your child have difficulty being understood by others?"
msgstr "你孩子说的话，其他人理解起来是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you're worried about how your child communicates, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的沟通能力，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Does your child have difficulty learning or remembering things, focusing on an activity that he or she enjoys doing, or accepting changes in his or her routine?"
msgstr "你孩子在学习新事物、记住事物、集中注意力去做自己喜欢的事情，或接受日常生活习惯的变化等方面，是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you're worried about how your child is able to think or understand things, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的认知能力，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Compared with children of the same age, does your child have difficulty controlling their behaviour, such as fighting, screaming, or breaking rules?"
msgstr "与同龄儿童相比，你的孩子在控制自己行为方面是否有困难，比如打架、尖叫或破坏规则？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you are concerned about your child's behaviour, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的行为问题，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。
"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Does your child have difficulty making friends?"
msgstr "你的孩子与人交朋友是否有困难？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems that you're worried about your child's ability to interact with others, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的社会交往能力，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "How often does your child seem very anxious, nervous, worried, sad, or depressed?"
msgstr "你的孩子多久会出现看上去非常焦虑、紧张、忧虑、沮丧或抑郁的情况？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems like you're worried about how your child is feeling, and you might need to seek advice from an expert."
msgstr "看起来你有点担心孩子的情绪状态，也许可以听听专家的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Thank you for taking the child ability test. If you have any concerns, make sure you seek opinion from an expert, e.g. a doctor."
msgstr "感谢你参与测试。如果你有任何疑虑，请及时寻求专家（如村医、医院医生、卫生站医生）的意见。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It looks like your child is developing well. That's great!"
msgstr "太好了，你的孩子正在健康成长！"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Remember, if you ever need support type {HELP}."
msgstr "如果你需要任何支持，请输入 {HELP} "

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Every child grows and learns differently. This tool can help find areas where your child might need assistance. To make it work, you need to answer all 10 questions."
msgstr "每个儿童都有自己独特的成长和学习进程，以下问题能帮助了解孩子目前的情况。请确保回答所有的问题（共10题）。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "How much is your child doing each of these things?"
msgstr "你的孩子做以下事情的频率如何？"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Names at least 5 body parts - like nose, hand, or tummy"
msgstr "说出至少5个身体部位，如鼻子、手或肚子"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Climbs up a ladder at a playground"
msgstr "能爬上梯子（如游乐场滑梯上的梯子）"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Uses words like \"me\" or \"mine\""
msgstr "使用如“我”或“我的”等此类的词语"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Jumps off the ground with two feet"
msgstr "双脚跳离地面"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Puts 2 or more words together - like \"more water\" or \"go outside\""
msgstr "把两个或更多的词拼在一起，如“喝水”或“去外面”"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Uses words to ask for help"
msgstr "使用词语求助（会用词语表达希望成人帮助取到东西等）"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Names at least one colour"
msgstr "说出至少一种颜色"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Tries to get you to watch by saying \"Look at me\""
msgstr "说“看我”来尝试让你看向他/她"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Says his or her first name when asked"
msgstr "当被问到时，他/她会说出自己的名字"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Draws lines"
msgstr "画线"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Your child is growing and learning well. It is okay if they can't do everything mentioned in the questions. Most children can't do all of those things!"
msgstr "感谢你参与测试。你的孩子成长得很好。即使孩子不能做到以上所有事情，你也不用担心。对这个年龄段孩子来说，这是正常的。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "If you ever need help, just type {HELP}."
msgstr "如果你需要任何帮助，请输入 {HELP}。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "It seems that you could benefit from expert opinion, for example, from a doctor. Make sure to check with one to see if your child is growing and learning well."
msgstr "感谢你参与测试。孩子目前得分较低，请你及时寻求专家的意见，比如村医、医院医生、卫生站医生，从而更准确地了解孩子的发展情况。"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Talks so other people can understand him or her most of the time"
msgstr "大部分时间里，别人都能明白他/她说的话"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Washes and dries hands without help (an adult can help turn on the water)"
msgstr "在没有他人帮助的情况下，自己洗手并擦干（成人可以帮忙拧开水龙头）"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Asks questions beginning with \"why\" or \"how\" - like \"Why no cookie?\""
msgstr "用“为什么”或“怎么样”提问，如“为什么没有饼干？”"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Explains the reasons for things, like needing a sweater when it's cold"
msgstr "解释需要某样东西的原因，如天气冷的时候需要棉袄"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Compares things - using words like \"bigger\" or \"shorter\""
msgstr "使用如“更大”或“更短”等此类词语来比较物体"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Answers questions like \"What do you do when you are cold?\" or \"…when you are sleepy?\""
msgstr "回答如“你冷的时候会做什么？”或“你困的时候会做什么？”等此类的问题"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Answers questions like \"What do you do when you are cold?\" or \"…when you are sleepy?"
msgstr "回答如“你冷的时候会做什么？”或“你困的时候会做什么？”等此类的问题"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Tells you a story from a book or TV"
msgstr "告诉你一个书上或电视上的故事"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Draws simple shapes - like a circle or a square"
msgstr "画简单的图形，如圆形或正方形"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Says words like \"feet\" for more than one foot and \"men\" for more than one man"
msgstr "会说如“双手”和“小朋友们”等此类词语来表示复数"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Uses words like \"yesterday\" and \"tomorrow\" correctly"
msgstr "正确使用如“昨天”和“明天”等此类词语"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Stays dry all night"
msgstr "整晚都不尿床"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Follows simple rules when playing a board game or card game"
msgstr "玩棋盘或纸牌游戏时，遵循简单的规则"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Prints his or her name"
msgstr "会工整地写自己的姓名"

#. type=text
msgctxt "text"
msgid "Draws pictures you recognise"
msgstr "你能看出来他/她画的东西是什么"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "No Difficulty"
msgstr "没有困难"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Some Difficulty"
msgstr "有些困难"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "A Lot of Difficulty"
msgstr "非常困难"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot See and/or Hear"
msgstr "他/她完全看不见，（或）听不见"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Walk"
msgstr "他/她完全无法做到"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Take Care of Themselves"
msgstr "他/她完全无法自理"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Be Understood by Others"
msgstr "别人完全无法理解他/她"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Learn, Remember or Focus"
msgstr "他/她完全无法学习新事物、记住事物或集中注意力"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Control Their Behaviour"
msgstr "他/她完全无法控制"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "He or She Cannot Make Friends"
msgstr "他/她完全无法与人交朋友"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Every Day"
msgstr "每天"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Once A Week"
msgstr "每周一次"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "About Once a Month"
msgstr "大约每月一次"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "A Few Times Each Year"
msgstr "每年几次"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Never"
msgstr "从不"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Somewhat"
msgstr "有时"

#. type=quick_replies
#. This is a quick reply and its translation should be uniquely identified by the corresponding argument
msgctxt "quick_replies"
msgid "Very Much"
msgstr "经常"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "no difficulty"
msgstr "没有困难"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "some difficulty"
msgstr "有些困难"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "a lot of difficulty"
msgstr "非常困难"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot see and/or hear"
msgstr "他/她完全不看见、（或）听不见"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot walk"
msgstr "他/她完全无法做到"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot take care of themselves"
msgstr "他/她完全无法自理"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot be understood by others"
msgstr "别人完全无法理解他/她"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot learn, remember or focus"
msgstr "他/她完全无法学习新事物、记住事物或集中注意力"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot control their behaviour"
msgstr "他/她完全无法控制"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "he or she cannot make friends"
msgstr "他/她完全无法与人交朋友"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "every day"
msgstr "每天"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "once a week"
msgstr "每周一次"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "about once a month"
msgstr "大约每月一次"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "a few times each year"
msgstr "每年几次"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "never"
msgstr "从不"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "somewhat"
msgstr "有时"

#. type=arguments
#. This is an argument and it may be used to identify a corresponding quick reply
msgctxt "arguments"
msgid "very much"
msgstr "经常"

